%  This is a file with the most important examples from NBR 6023.
%  In a short future, perhaps, it might grow to contain *all* of its examples

@book{7.1.1,
	author = {L. G. F. F. Gomes},
	title = {Novela e sociedade no Brasil},
	location = {Niterói},
	publisher = {EdUFF},
	year = {1998},
	}
@book{7.2.1,
	editor = {André Koogan and Antonio Houaiss},
	title = {Enciclopédia e dicionário digital 98},
	editor = {André Koogan Breikmam},
	editortype = {director},
	location = {São Paulo},
	publisher = {Delta and Estadão},
	year = {1998},
	howpublished = {5 CD-ROM},
	}
@incollection{7.3.1-1,
	author = {Giovanni Romano},
	title = {Imagens da juventude na era moderna},
	editor = {G. Levi and J Schmidt},
	editortype = {organizer},
	booktitle = {História dos Jovens 2},
	booksubtitle = {a época contemporânea},
	location = {São Paulo},
	publisher = {Companhia das Letras},
	year = {1996},
	pages = {7-16},
	}
@inbook{7.3.1-2,
	author = {F. R. dos Santos},
	title  = {A colonização da terra dos Tucujús},
	booktitle = {História do Amapá, 1º grau},
	edition = {2},
	location = {Macapá},
	publisher = {Valcan},
	year = {1994},
	chapter = {3},
	}
@incollection{7.4-1a,
	title = {Morfologia dos artrópodes},
	maintitle = {Enciclopédia multimídia dos seres vivos},
	publisher = {Planeta DeAgostini},
	year = {[c. 1998]},
	howpublished = {CD-ROM 9},
	}
@inreference{7.4-1b,
	title = {Morfologia dos artrópodes},
	booktitle = {Enciclopédia multimídia dos seres vivos},
	publisher = {Planeta DeAgostini},
	year = {[c.~1998]},
	howpublished = {CD-ROM~9},
	}
@incollection{7.4-2a,
	title = {Política},
	maintitle = {Dicionário da Língua Portuguesa},
	location = {Lisboa},
	publisher = {Priberam Informática},
	year = {1998},
	url = {http://www.priberam.pr/dlDLPO},
	urldate = {1999-03-08},
	}
@inreference{7.4-2b,
	title = {Política},
	maintitle = {Dicionário da Língua Portuguesa},
	location = {lisboa},
	publisher = {Priberam Informática},
	year = {1998},
	url = {http://www.priberam.pr/dlDLPO},
	urldate = {1999-03-08},
	}
@inbook{7.4-3,
	organization = {São Paulo (Estado). Secretaria do Meio Ambiente},
	title = {tratados e organizações ambientais em matéria de meio ambiente},
	location = {São Paulo},
	year = {1999},
	volume = {1},
	url = {http://www.bdt.org.br/sma/entendendo/atual.htm},
	urldate = {1999-03-08},
	}
@periodical{7.5.1.1,
	journal = {Revista Brasileira de Geografia},
	location = {Rio de Janeiro},
	publisher = {IBGE},
	year = {1939},
	endyear= {},
	}
@periodical{7.5.2.1,
	title = {Dinheiro},
	location = {São Paulo},
	publisher = {Ed. Três},
	number = {148},
	date = {2000-06-28},
	}
@article{7.5.3.1-1,
	title = {As 500 maiores empresas do Brasil},
	journal = {Conjuntura Econômica},
	location = {Rio de Janeiro},
	volume = {38},
	number = {9},
	date = {1984-09},
	issue = {Edição especial},
	}
@article{7.5.3.1-2,
	title = {Mão-de-obra e previdência},
	journal = {Pesquisa nacional por amostra de domicílios},
	location = {Rio de Janeiro},
	volume = {7},
	year = {1993},
	issue = {Suplemento},
	}
@article{7.5.3.1-3,
	author = {V. R. Costa},
	title = {À margem da lei},
	journal = {Em pauta},
	location = {Rio de Janeiro},
	number = {12},
	pages = {131-148},
	year = {1998},
	}
@article{7.5.3.1-4,
	author = {C. Gurgel},
	title = {Reforma do Estado e segurança pública},
	journal = {Política e administração},
	location = {Rio de Janeiro},
	volume = {3},
	number = {2},
	pages = {15-21},
	date = {1997-09},
	}
@article{7.5.3.1-5,
	author = {F. C. Tourinho Neto},
	title = {Dano ambiental},
	journal = {Consulex},
	location = {Brasília, DF},
	series = {ano 1},
	number = {1},
	pages = {18-23},
	date = {1997-02},
	}
@article{7.5.3.1-6,
	author = {H. C. F. Mansilla},
	title = {La controversia entre universalismo y particularismo en la filosofia de la cultura},
	journal = {Revista Latinoamericana de Filosofia},
	location = {Buenos Aires},
	volume = {24},
	number = {2},
	issue = {primavera},
	year = {1998},
	}
@article{7.5.3.1-6b,
	author = {H. C. F. Mansilla},
	title = {La controversia entre universalismo y particularismo en la filosofia de la cultura},
	journal = {Revista Latinoamericana de Filosofia},
	location = {Buenos Aires},
	volume = {24},
	number = {2},
	year = {primavera 1998},
	}
@article{7.5.3.1-7,
	author = {Gisela Sekeff},
	title = {O emprego dos sonhos},
	journal = {Domingo},
	location = {Rio de Janeiro},
	series = {ano 26},
	number = {1344},
	pages = {30-36},
	date = {2002-02-03},
	}
@article{7.5.4-1,
	author = {Cásio Leite Vieira and Marcelo Lopes},
	title = {A queda do cometa},
	journal = {Neo Interativa},
	location = {Rio de Janeiro},
	number = {2},
	howpublished = {1 CD-ROM},
	issue = {inverno},
	year = {1994},
	}
@article{7.5.4-1b,
	author = {Cásio Leite Vieira and Marcelo Lopes},
	title = {A queda do cometa},
	journal = {Neo Interativa},
	location = {Rio de Janeiro},
	number = {2},
	howpublished = {1 CD-ROM},
	year = {inverno 1994},
	}
@article{7.5.4-2,
	author = {M. M. L. Silva},
	title = {Crimes da era digital},
	journal = {.Net},
	location = {Rio de Janeiro},
	date = {1998-11},
	issue = {Seção Ponto de Vista},
	url = {http://www.brazilnet.com.br/contexts/brasilrevistas},
	urldate = {1998-11-28},
	}
@article{7.5.4-3,
	author = {P. S. G. Ribeiro},
	title = {Adoção à brasileira},
	subtitle = {uma análise sociojurídica},
	journal = {Dataveni@},
	location = {São Paulo},
	series = {ano 3},
	number = {18},
	date = {1998-08},
	url = {http://www.datavenia.inf.br/frame.artig.html},
	urldate = {1998-11-28},
	}
@article{7.5.4-4,
	title = {Windows 98},
	subtitle = {o melhor caminho para atualização},
	journal = {PC World},
	location = {São Paulo},
	number = {75},
	date = {1998-09},
	url = {http://www.idg.com.br/abre.htm},
	urldate = {1998-09-10},
	}
@article{7.5.5.1-1,
	title = {Costura x P.U.R.},
	journal = {Aldus},
	location = {São Paulo},
	series = {ano 1},
	number = {1},
	date = {1997-11},
	issue = {Encarte técnico},
	pages = {8},
	}
@article{7.5.5.1-1b,
	title = {Costura x P.U.R.},
	journal = {Aldus},
	location = {São Paulo},
	series = {ano 1},
	number = {1},
	date = {1997-11},
	issue = {Encarte técnico, p. 8},
	}
@article{7.5.5.1-2,
	author = {P. Naves},
	title = {Lagos andinos dão banho de beleza},
	journal = {Folha de S. Paulo},
	location = {São Paulo},
	date = {1999-06-28},
	issue = {Folha Turismo},
	series = {Caderno 8},
	pages = {13},
	}
@article{7.5.5.1-2b,
	author = {P. Naves},
	title = {Lagos andinos dão banho de beleza},
	journal = {Folha de S. Paulo},
	location = {São Paulo},
	date = {1999-06-28},
	issue = {Folha Turismo, Caderno 8, p. 13},
	}
@article{7.5.5.1-3,
	author = {L. N. Leal},
	title = {MP fiscaliza com autonomia total},
	journal = {Jornal do Brasil},
	location = {Rio de Janeiro},
	pages = {3},
	date = {1999-04-25},
	}
@article{7.5.5.2,
	author = {Anabela Paiva},
	title = {Trincheira musical},
	subtitle = {músico dá lições de cidadania em forma de samba para crianças e adolescentes},
	journal = {Jornal do Brasil},
	location = {Rio de Janeiro},
	pages = {2},
	date = {2002-01-12},
	}
@article{7.5.6-1,
	author = {Ives Gandra da Silva},
	title = {pena de morte para o nascituro},
	journal = {O Estado de S. Paulo},
	location = {São Paulo},
	date = {1998-09-19},
	url = {http://www.providafamilia.org/pena_morte_nascituro.htm},
	urldate = {1998-09-19},
	}
@article{7.5.6-2,
	author = {R. Kelly},
	title = {Eletronic publishing at APS},
	subtitle = {it's not just online journalism},
	journal = {APS News Online},
	location = {Los Angeles},
	date = {1996-11},
	url = {http://www.aps.org/apsnews/1196/11965.htm},
	urldate = {1998-11-25},
	}
@article{7.5.6-3,
	title = {Arranjo tributário},
	journal  = {Diário do Nordeste Online},
	location = {Fortaleza},
	date = {1998-11-27},
	url = {http://www.diariodonordeste.com.br},
	urldate = {1998-11-28},
	}

@proceedings{7.6.1,
	eventtitle = {IUFOST international Symposium on Chemical Changes During Food Processing},
	eventdate = {1984},
	venue = {Valencia},
	title = {Proceedings\ldots},
	location = {Valencia},
	publisher = {Instituto de Agroquímica y Tecnología de Alimentos},
	year = {1984},
	}
@proceedings{7.6.2b,
	eventtitle = {Reunião Anual da Sociedade Brasileira de Química},
	number = {20},
	eventdate = {1997},
	venue = {Poços de Caldas},
	title = {Química: academia, indústria, sociedade},
	subtitle = {livro de resumos},
	location = {São Paulo},
	publisher = {Sociedade Brasileira de Química},
	organization = {Sociedade Brasileira de Química},
	year = {1997},
	}
@proceedings{7.6.2,
	eventtitle = {Reunião Anual da Sociedade Brasileira de Química},
	number = {20},
	eventdate = {1997},
	venue = {Poços de Caldas},
	title = {Química},
	subtitle = {academia, indústria, sociedade: livro de resumos},
	location = {São Paulo},
	publisher = {Sociedade Brasileira de Química},
	organization = {Sociedade Brasileira de Química},
	year = {1997},
	}
@proceedings{7.6.3,
	eventtitle = {Congresso de Iniciação Científica da UFP{e}},
	number = {4},
	eventdate = {1996},
	venue = {Recife},
	title = {Anais eletrônicos\ldots},
	location = {Recife},
	publisher = {UFPe},
	year = {1996},
	url = {http://www.propesq.ufpe.br/anais/anais.htm},
	urldate = {1997-01-21},
	}
@inproceedings{7.7.1-1,
	author = {A. R. A. Brayner and C. B. Medeiros},
	title = {Incorporação do tempo em SGBD orientado a objetos},
	eventtitle = {Simpósio Brasileiro de banco de dados},
	number = {9},
	eventdate = {1994},
	venue = {São Paulo},
	booktitle = {Anais\ldots},
	location = {São Paulo},
	publisher = {USP},
	year = {1994},
	pages = {16-29},
	}
@inproceedings{7.7.1-2,
	author = {L. S. Souza and A. L. Borges and J. Rezende},
	title = {Influência da correção e do preparo do solo sobre algumas propriedade químicas do solo cultivado com bananeiras},
	eventtitle = {Reunião brasileira de fertilidade do solo e nutrição de plantas},
	number = {21},
	eventdate = {1994},
	venue = {Petrolina},
	location = {Petrolina},
	publisher = {EMBRAPA and CPATSA},
	booktitle = {Anais\ldots},
	year = {1994},
	pages = {3-4},
	}
@inproceedings{7.7.2,
	author = {L. Martin Neto and C. Bayer and J. Mielniczuk},
	title = {Alterações qualitativas da matéria orgânica e os fatores determinantes da sua estabilidade num solo podzólico vermelho-escuro em diferentes sistemas de manejo},
	eventtitle = {Congresso brasileiro de ciência do solo},
	number = {26},
	eventdate = {1997},
	venue = {Rio de Janeiro},
	location = {Rio de Janeiro},
	title = {Resumos\ldots},
	publisher = {Sociedade Brasileira de Ciência do Solo},
	year = {1997},
	pages = {443},
	notes = {ref. 6--141},
	}
@inproceedings{7.7.3-1,
	author = {M. R. Guncho},
	title = {A educação à distância e abiblioteca universitária},
	eventtitle = {Seminário de bibliotecas universitárias},
	number = {10},
	venue = {Fortaleza},
	location = {Fortaleza},
	eventdade = {1998},
	title = {Anais\ldots},
	publisher = {Tec Treina},
	year = {1998},
	howpublished = {1 CD-ROM},
	}
@patent{7.8,
	author = {{EMBRAPA. Unidade de Apoio, Pesquisa e Desenvolvimento de Instrumentação Agropecuária (São Carlos, SP)}
			 and Paulo Estevão Cruvinel},
	title = {Medidor digital multissensor de temperatura para solos},
	number = {BR n. PI 8903105-9},
	date = {1989-06-26/1995-05-30},
	}
